# Chinese translations for chenpi11-blog package
# chenpi11-blog 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2025 2025 ChenPi11's Blog
# This file is distributed under the same license as the chenpi11-blog package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: chenpi11-blog 0.1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: wushengwuxi-msctinoulk@outlook.com\n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-19 18:33+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-03-14 19:39+0800\n"
"Last-Translator: ChenPi11\n"
"Language-Team: ChenPi11\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 31
msgid ""
"Usage: build-post [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose] <template file> "
"<source file>\n"
msgstr ""
"用法：build-post [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose] <模板文件> <源文件"
">\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 33
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 36
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 40
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 152
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 90
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 46
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 33
msgid "Options:\n"
msgstr "选项：\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 34
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 37
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 41
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 153
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 91
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 47
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 36
msgid "  -h, --help     Display this help and exit.\n"
msgstr "  -h， --help     显示此帮助并退出。\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 35
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 38
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 42
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 154
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 92
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 48
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 40
msgid "  -V, --version  Output version information and exit.\n"
msgstr "  -V， --version  输出版本信息并退出。\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 36
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 39
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 43
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 155
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 93
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 49
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 44
msgid "  -v, --verbose  Verbosely report processing.\n"
msgstr "  -v， --verbose  详细报告处理过程。\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 60
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 61
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 47
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 159
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 98
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 35
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 50
msgid "Copyright (C) 2025 ChenPi11\n"
msgstr "版权所有 (C) 2025 ChenPi11\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 61
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 62
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 50
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 162
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 99
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 36
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 54
msgid ""
"License GPLv3+: GNU GPL version 3 or later <https://gnu.org/licenses/gpl."
"html>\n"
msgstr ""
"许可证 GPLv3+：GNU GPL 许可证第三版或者更新版本 <http://gnu.org/licenses/gpl."
"html>\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 62
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 63
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 54
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 166
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 100
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 37
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 59
msgid "This is free software: you are free to change and redistribute it.\n"
msgstr "本软件是自由软件，您可以自由地更改和重新发布。\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 63
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 64
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 56
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 168
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 101
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 38
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 63
msgid "There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.\n"
msgstr "在法律许可的情况下特此明示，本软件不提供任何担保。\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 64
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 65
# #-#-#-#-#  python-part.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 57
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 169
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 102
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 39
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 65
msgid "Written by ChenPi11.\n"
msgstr "由 ChenPi11 编写。\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 94
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 83
#, c-format
msgid "You must run %s in project's root directory!\n"
msgstr "您必须在项目的根目录下运行 %s！\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 103
#, c-format
msgid "Cannot load post: %s\n"
msgstr "无法加载文章：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/build-post.c, line: 108
#, c-format
msgid "Cannot save post: %s\n"
msgstr "无法保存文章：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 64
#, c-format
msgid "Empty find string when replacing string in file: %s\n"
msgstr "替换文件 %s 中的字符串时，查找字符串为空。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 65
msgid "Nothing will be replaced.\n"
msgstr "没有要替换的内容。\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 72
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 123
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.c, line: 125
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.c, line: 213
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.c, line: 225
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 146
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 311
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 342
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.cpp, line: 41
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.cpp, line: 59
#, c-format
msgid "Cannot open file: %s\n"
msgstr "无法打开文件：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 89
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 103
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/content.c, line: 43
msgid "Cannot allocate memory.\n"
msgstr "无法分配内存。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 94
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 128
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.c, line: 132
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.c, line: 137
#, c-format
msgid "I/O Error: %s.\n"
msgstr "输入/输出错误：%s。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 156
msgid "NULL filepath.\n"
msgstr "文件路径为空指针。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 159
#, c-format
msgid "Configuring %s ...\n"
msgstr "正在配置 %s ...\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 166
msgid "NULL key found in configures.\n"
msgstr "configures 中找到空指针键。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 174
msgid "NULL value found in configures. Replace with empty string.\n"
msgstr "configures 中找到空指针值。将其替换为空字符串。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.c, line: 182
#, c-format
msgid "Cannot format string: %s\n"
msgstr "无法格式化字符串：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.c, line: 161
msgid "EOF reached.\n"
msgstr "到达文件末尾。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.c, line: 165
#, c-format
msgid "Cannot getline: %s\n"
msgstr "无法读取文件行：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/file-util.c, line: 219
#, c-format
msgid "Cannot get file size: %s\n"
msgstr "无法获取文件大小：%s\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.c, line: 59
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.cpp, line: 68
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.rs, line: 70
#, c-format
msgid "INFO: "
msgstr "信息："

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.c, line: 74
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.cpp, line: 83
#, c-format
msgid "WARNING: "
msgstr "警告："

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.c, line: 84
# #-#-#-#-#  mkpostlists.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.cpp, line: 93
# #-#-#-#-#  gen-post-json.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.ts, line: 66
# #-#-#-#-#  new-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/log.rs, line: 81
#, c-format
msgid "ERROR: "
msgstr "错误："

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 63
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/markdown.go, line: 46
msgid "Checking for markdown-it ... "
msgstr "正在检查 markdown-it ... "

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 93
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/markdown.go, line: 65
#, c-format
msgid "not found\n"
msgstr "未找到\n"

# #-#-#-#-#  build-post.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 94
# #-#-#-#-#  post-tab-render.pot (chenpi11-blog 0.1.0)  #-#-#-#-#
#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/markdown.go, line: 66
msgid ""
"Can't find markdown-it. Did you forget to run setup?\n"
"You can also set the MARKDOWN_IT environment variable.\n"
msgstr "无法找到 markdown-it。您是否忘记运行 setup？\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 110
msgid "markdown-it is not initialized.\n"
msgstr "markdown-it 未初始化。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 115
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 119
msgid "snprintf() failed.\n"
msgstr "snprintf() 失败。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 122
#, c-format
msgid "Executing: %s\n"
msgstr "正在执行：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 126
#, c-format
msgid "markdown-it failed with exit code %d.\n"
msgstr "markdown-it 失败，退出码为 %d。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/markdown-it.c, line: 137
#, c-format
msgid "Remove %s failed.\n"
msgstr "删除 %s 失败。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 67
msgid "Cannot reallocate memory.\n"
msgstr "无法重新分配内存。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 93
#, c-format
msgid "Duplicate tag: \"%s\".\n"
msgstr "重复的标签：\"%s\"。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 108
msgid "Post template file is NULL.\n"
msgstr "文章模板文件为空指针。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 110
#, c-format
msgid "Using %s as post template.\n"
msgstr "使用 %s 作为文章模板。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 153
#, c-format
msgid "First line must start with \"%s\".\n"
msgstr "第一行必须以 \"%s\" 开头。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 154
#, c-format
msgid "First line of %s is not a title.\n"
msgstr "%s 的第一行不是标题。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 237
#, c-format
msgid "First line must end with \"%s\".\n"
msgstr "第一行必须以 \"%s\" 结尾。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 186
msgid "First line must contain a title.\n"
msgstr "第一行必须包含标题。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 165
msgid "Cannot strip title.\n"
msgstr "无法裁剪标题。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 173
#, c-format
msgid "Second line must start with \"%s\".\n"
msgstr "第二行必须以 \"%s\" 开头。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 174
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 179
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 187
#, c-format
msgid "Second line of %s is not a date.\n"
msgstr "%s 的第二行不是日期。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 178
#, c-format
msgid "Second line must end with \"%s\".\n"
msgstr "第二行必须以 \"%s\" 结尾。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 186
msgid "Second line must contain a date.\n"
msgstr "第二行必须包含日期。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 198
msgid "Cannot strip date.\n"
msgstr "无法裁剪日期。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 206
#, c-format
msgid "Third line must start with \"%s\".\n"
msgstr "第三行必须以 \"%s\" 开头。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 207
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 212
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 217
#, c-format
msgid "Third line of %s is not a tag.\n"
msgstr "%s 的第三行不是标签。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 211
#, c-format
msgid "Third line must end with \"%s\".\n"
msgstr "第三行必须以 \"%s\" 结尾。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 216
msgid "Third line must contain a tag.\n"
msgstr "第三行必须包含标签。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 232
#, c-format
msgid "Fourth line must start with \"%s\".\n"
msgstr "第四行必须以 \"%s\" 开头。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 233
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 238
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 243
#, c-format
msgid "Fourth line of %s is not a description.\n"
msgstr "%s 的第四行不是描述。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 237
#, c-format
msgid "Fourth line must end with \"%s\".\n"
msgstr "第四行必须以 \"%s\" 结尾。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 242
msgid "Fourth line must contain a description.\n"
msgstr "第四行必须包含描述。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 254
msgid "Cannot strip description.\n"
msgstr "无法裁剪描述。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 153
#, c-format
msgid "Fifth line must start with \"%s\".\n"
msgstr "第五行必须以 \"%s\" 开头。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 154
#, c-format
msgid "Fifth line of %s is not a license.\n"
msgstr "%s 的第五行不是标题。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 237
#, c-format
msgid "Fifth line must end with \"%s\".\n"
msgstr "第五行必须以 \"%s\" 结尾。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 242
msgid "Fifth line must contain a license.\n"
msgstr "第五行必须包含许可证。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 165
msgid "Cannot strip license.\n"
msgstr "无法裁剪许可证。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 290
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 294
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 298
msgid "Cannot generate filename.\n"
msgstr ""

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 301
#, c-format
msgid "Generating %s ...\n"
msgstr "正在生成 %s ...\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 305
#, c-format
msgid "Cannot copy file: %s\n"
msgstr "无法复制文件：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 315
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 347
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 351
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 358
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 364
#, c-format
msgid "Cannot write to file: %s\n"
msgstr "无法写入文件：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 323
msgid "Cannot convert markdown to html.\n"
msgstr "无法将 markdown 转换为 html。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 328
#, c-format
msgid "Cannot remove file: %s\n"
msgstr "无法删除文件：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.c, line: 335
#, c-format
msgid "Cannot configure file: %s\n"
msgstr "无法配置文件：%s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 34
msgid "Usage: mkpostlists [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"
msgstr "用法：mkpostlists [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 90
msgid "Generate post lists ...\n"
msgstr "正在生成文章列表 ...\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/mkpostlists.cpp, line: 105
#, c-format
msgid "Errno %d: %s\n"
msgstr "错误码 %d: %s\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.cpp, line: 44
msgid "No such file: "
msgstr "没有这样的文件："

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.cpp, line: 51
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.cpp, line: 56
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.cpp, line: 61
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post.cpp, line: 66
msgid "Read file failed: "
msgstr "读取文件失败："

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 37
msgid "Usage: build-blog [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"
msgstr "用法：build-blog [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 70
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/is_blog.py, line: 57
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 182
#, python-brace-format
msgid "You must run {prog} in project's root directory!\n"
msgstr "您必须在项目的根目录下运行 {prog}！\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 76
msgid "posts/post-template.html.in is not found."
msgstr "未找到 posts/post-template.html.in 文件。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 85
msgid "build-post is not found."
msgstr "未找到 build-post 可执行文件。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 92
#, python-brace-format
msgid "========== Building {postfile} ... ==========\n"
msgstr "========== 正在构建 {postfile} ... ==========\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 99
#, python-brace-format
msgid "Executing {cmd} ...\n"
msgstr "正在执行 {cmd} ...\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 105
#, python-brace-format
msgid "Failed to build {postfile}."
msgstr "构建 {postfile} 失败。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/build_blog.py, line: 109
#. Copy applets.
msgid "========== Copying applets ... ==========\n"
msgstr "========== 正在复制 applets ... ==========\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/lang_stat.py, line: 129
msgid "Git command failed."
msgstr "Git 命令执行失败。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/lang_stat.py, line: 131
msgid "Cloc command failed."
msgstr "Cloc 命令执行失败。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 76
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 102
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 128
#, python-brace-format
msgid "========== Minifying {file_path} ... ==========\n"
msgstr "========== 正在压缩 {file_path} ... ==========\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 81
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 107
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 133
#, python-brace-format
msgid "Running command: {cmd}\n"
msgstr "正在执行命令：{cmd}\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 89
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 115
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 141
msgid "Minify command run failed."
msgstr "压缩命令执行失败。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 149
msgid "Usage: trim-wwwroot [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"
msgstr "用法：trim-wwwroot [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/trim_wwwroot.py, line: 189
msgid "'wwwroot' not exists."
msgstr "'wwwroot' 目录不存在。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/gettext.sh, line: 42
msgid "Error."
msgstr "错误。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/gettext.sh, line: 49
msgid "Copyright (C) 2025 ChenPi11.\\n"
msgstr "版权所有 (C) 2025 ChenPi11。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/gettext.sh, line: 50
msgid ""
"License GPLv3+: GNU GPL version 3 or later <https://gnu.org/licenses/gpl."
"html>\\n"
msgstr ""
"许可证 GPLv3+：GNU GPL 许可证第三版或者更新版本 <http://gnu.org/licenses/gpl."
"html>\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/gettext.sh, line: 51
msgid "This is free software: you are free to change and redistribute it.\\n"
msgstr "本软件是自由软件，您可以自由地更改和重新发布。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/gettext.sh, line: 52
msgid "There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.\\n"
msgstr "在法律许可的情况下特此明示，本软件不提供任何担保。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/gettext.sh, line: 53
msgid "Written by ChenPi11.\\n"
msgstr "由 ChenPi11 编写。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/real-build.sh, line: 30
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/autogen.sh, line: 30
msgid "Usage: %s [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]"
msgstr "用法：%s [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/real-build.sh, line: 31
msgid "Build chenpi11-blog.\\n"
msgstr "构建 chenpi11-blog。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/real-build.sh, line: 33
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/autogen.sh, line: 32
msgid "Options:\\n"
msgstr "选项：\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/real-build.sh, line: 34
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/autogen.sh, line: 33
msgid "  -h, --help      Display this help and exit.\\n"
msgstr "  -h, --help      显示帮助信息并退出。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/real-build.sh, line: 35
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/autogen.sh, line: 34
msgid "  -V, --version   Output version information and exit.\\n"
msgstr "  -V, --version   输出版本信息并退出。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/scripts/real-build.sh, line: 36
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/autogen.sh, line: 35
msgid "  -v, --verbose   Verbosely report processing.\\n"
msgstr "  -v, --verbose   详细报告处理过程。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/autogen.sh, line: 69
msgid "%s: done. Now you can run './configure'.\\n"
msgstr "%s: 完成。现在您可以运行 './configure'。\\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 88
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 131
msgid ""
"Usage: gen-post-json [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose] <posts dir> "
"<output file>\n"
msgstr ""
"用法: gen-post-json [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose] <posts dir> "
"<output file>\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 109
msgid "Not a chenpi11-blog project."
msgstr "不是 chenpi11-blog 项目。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/gen-post-json.ts, line: 143
msgid "No posts found."
msgstr "未找到文章。"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post-meta.ts, line: 140
#, javascript-format
msgid "Post \"%s\":"
msgstr "文章 \"%s\":"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post-meta.ts, line: 141
#, javascript-format
msgid "\tTitle: %s"
msgstr "\t标题: %s"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post-meta.ts, line: 142
#, javascript-format
msgid "\tContent: %d Bytes (%s)"
msgstr "\t内容: %d 字节 (%s)"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post-meta.ts, line: 143
#, javascript-format
msgid "\tDate: %s"
msgstr "\t日期: %s"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post-meta.ts, line: 144
#, javascript-format
msgid "\tTags: %s"
msgstr "\t标签: %s"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post-meta.ts, line: 145
#, javascript-format
msgid "\tDescription: %s"
msgstr "\t描述: %s"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post-meta.ts, line: 141
#, javascript-format
msgid "\tLicense: %s"
msgstr "\t许可证: %s"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/post-meta.ts, line: 162
#, javascript-format
msgid "Loaded post: %s"
msgstr "加载文章: %s"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 44
msgid "Usage: post-tab-render [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"
msgstr "用法：post-tab-render [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 58
msgid "You must run post-tab-render in project's root directory!\n"
msgstr "您必须在项目的根目录下运行 post-tab-render！\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/post-tab-render.go, line: 97
msgid "Error walking the path %q: %v\n"
msgstr "无法遍历路径 %q: %v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/extract-tab.go, line: 36
msgid "Rendering tab-div-page '%s' in '%s' ...\n"
msgstr "正在渲染 “%s” 中的 tab-div-page “%s” ...\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/extract-tab.go, line: 39
msgid "<tab-div-page> '%s' in '%s' has no content.\n"
msgstr "“%s” 中的 tab-div-page “%s” 没有内容。\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/extract-tab.go, line: 63
msgid "Error while creating HTML file: %v\n"
msgstr "无法创建 HTML 文件：%v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/extract-tab.go, line: 74
msgid "Error rendering HTML: %v\n"
msgstr "渲染 HTML 时出错：%v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/extract-tab.go, line: 85
msgid "Error writing HTML file: %v\n"
msgstr "无法写入 HTML 文件：%v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/extract-tab.go, line: 95
msgid "Error opening HTML file: %v\n"
msgstr "无法打开 HTML 文件：%v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/extract-tab.go, line: 105
msgid "Error parsing HTML file: %v\n"
msgstr "无法解析 HTML 文件：%v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/markdown.go, line: 84
msgid "Error creating temporary file: %v\n"
msgstr "无法创建临时文件：%v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/markdown.go, line: 90
msgid "Error writing to temporary file: %v\n"
msgstr "无法写入临时文件：%v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/markdown.go, line: 98
msgid "Executing command %s %s ...\n"
msgstr "正在执行命令 %s %s ...\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/chenpi11_blog/markdown.go, line: 104
msgid "Error while executing command: %v\n"
msgstr "执行命令时出错：%v\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.rs, line: 63
msgid "Configuring {file} ..."
msgstr "正在配置 {file} ..."

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.rs, line: 75
msgid "Failed to read file {file}: {error}"
msgstr "无法读取文件 {file}：{error}"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/configure.rs, line: 93
msgid "Failed to write file {file}: {error}"
msgstr "无法写入文件 {file}：{error}"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 30
msgid "Usage: new-post [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"
msgstr "用法：new-post [-h|--help] [-V|--version] [-v|--verbose]\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 49
msgid "new-post 0.1.0\n"
msgstr "new-post 0.1.0\n"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 103
msgid "Creating {file} ..."
msgstr "正在创建 {file} ..."

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 114
msgid "Failed to create file {file}: {error}"
msgstr "无法创建文件 {file}：{error}"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 132
msgid "Failed to write to file {file}: {error}"
msgstr "无法写入文件 {file}：{error}"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 159
msgid "Failed to wait for editor for file {file}: {error}"
msgstr "无法等待编辑器完成文件 {file}：{error}"

#
# File: /workspaces/ChenPi11.github.io/src/new-post.rs, line: 172
msgid "Failed to open editor for file {file}: {error}"
msgstr "无法打开编辑器编辑文件 {file}：{error}"
